乜代宗師主題曲（上善若水），我阿廢講比大家聽子華點解用呢個歌名，從老子到李小龍到be water

Be water 係人都係引用李小龍名句，而李小龍係睇左老子的道德經其中有提過上善若水將呢句意思轉化成為be water, 其實意思都係相近形容水的威力。

而今次運動個主題正是 be water，你知我知子華都知，佢其實都幾夠膽表明左立場，我就一定撐。

大家都明
如果咁潔癖冇一套港產片可以睇

我諗藍屍狗知道後會發起杯葛行動，大家靜靜地

子華神將自己個套be water唱左比我地聽
如冰 如氣 如兵器

補充： 子華係李小龍fans，係佢十幾年前棟篤笑已經講過 李小龍的be water。

上善若水 攀山過嶺

呢兩句歌詞好有兄弟爬山味道

又開始無限解讀

唔講以為入咗風水台

其實係咁敏感時刻，任何一個偽人都會好小心，呢樣唔係靠估

正常閱讀理解咋喎
對住藝人個標準就set到咁高
人地美國議員都知咩係Be water啦,得你條On9係度話過份解讀

如果 「若水」= 「be water」 = 「流水式抗爭，你仲戇鳩過呢個iq題：

(1q題) 去沙灘唔𥄫女 估一個明星名
答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為去沙灘唔昅女啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

係上善若水呀巴打，睇下老子道德經點講先啦，be water

Goggle 都賴

錯誤類比到
正常人都識對比兩者關聯程度啦
收返埋個假膠Post啦

推

好感到，呢個時勢真係唔適宜表態
再隱晦不如將啲歌詞收埋係啲饅頭入面
用歌聲同熱情感動暴政
不如加埋跳舞一定可以教返前線手足
多謝黃子華益香港人

照你咁講文宣都唔洗做
救唔到手足做黎托?
榮光唱黎把撚咩
你Set到個門檻咁高最後咪得返你自己囉

其實我諗得我同子華知道呢首歌的創作基礎，成首歌大部分歌詞都係照李小龍 be water, my friend 個理論去寫，雖然話係農夫寫詞，但佢地都係有睇過李小龍 be water 個理論，同埋李小龍 be water 個理論亦係參考老子道德經其中一句上善若水為基礎，我就覺得佢係企係我地呢面，當然你都可以覺得首歌係幫藍屍狗含撚都可以。

老子同李小龍對水嘅見解都唔同

老子個上善若水題目大好多，而李小龍係將老子個理論套左係功力同埋放大係水去到什麼容器就變成什麼形態，基礎上係無分別，分別係老子無講my friend 呢句

完全唔同囉，佢地一樣引用水嘅形態同特性，但解釋唔同，你google上善若水先，基本上係同兼愛非攻差唔多，同李小龍詮釋有衝突

巴打你goggle下先啦，老子同尼彩影響李小龍思想好深架。
上面我都有講李當然係參考老子上善若水再加自己野落自由個理論度，但主旨係一樣。